[華為風波］華為起訴美國政府法案違憲

最近頻被美國和西方國家限制進入5G市場的中國電訊設備製造商華為，早上宣布已在德州東區地方聯邦法院提告，指控美國政府透過法案，禁止聯邦機構使用華為設備，違反美國憲法。而輪值董事長郭平更在記者會稱，公司已掌握華府入侵其伺服器的證據。

華為輪值董事長郭平今早發聲明公布上述消息，並在訴訟文件中主張，去年通過的美國國防授權法案889條款違憲。該法案禁止政府與使用華為和中興設備作為系統「重要或基本零件」的公司做生意，因擔憂北京可在其設備上安裝「後門」，監視和破壞美國的通信網絡。

華為宣布起訴美國政府禁用華為設備

聲明中強調，美國不斷向外指控華為和中國情報機構有關，「但國會始終拿不出任何證據來限制華為產品。我們被逼得採取適當法律行動。如果該法案被擱置，華為將能提供美國更先進的技術，建設最好的5G網路。」

另外，郭平今早同時在深圳總部召開記者會，重申聲明中的看法。他又指出，華府誤導大眾對華為的看法，亦沒有給機會公司解釋，影響華為在美國的業務，做法是非法與不恰當。此外，他更「加碼」指出，華府涉入侵該公司的伺服器，且華為已經掌握證據。

華為法務官：希望獲得公平的競爭機會

他又重申，華為能為當地提供更快的網絡服務，而華為致力提供符行業標準設備，不會亦從未在任何產品植入「後門」。華為首席法務官宋柳平則表示，公司提控理據充分，對訴訟有信心，提控是希望獲得公平的競爭機會。

對於孟晚舟案件，宋柳平強調華為此次提控與孟晚舟案無關。他期望，加拿大法院能給孟有公平的審判，並讓她能早日回家。加拿大卑詩省法院昨早再舉行孟晚舟的引渡聽證會，並將孟晚舟下次出庭的時間定在5月8日。她的律師在庭審中說，美國總統特朗普的言論表明引渡請求已被政治化。

來源：經濟日報
中國又贏呀

並在訴訟文件中主張，去年通過的美國國防授權法案889條款違憲

人家內政外人不得干涉

目的只是buy time

禁止Facebook Google Twitter幾百個網站有冇違憲？

沒有 沒有 沒有 通過

拉布可恥!!!

支那政府軍工企業告係美國告Trump Administration o既美國政府違憲

你唔傻膠唔好贏添丫. 加夠你500%關稅

外國公司有冇可能告中國政府？GOOGLE當年又咪係俾你趕走。

中國人一出左國就識玩法律同人民權利

google 可以告返大陸

其實中國大陸人知唔知自己個腦是念緊咩野？

不嬲架啦，係外國/香港就大大聲要100%權利，番中國就變0權利奴隸都無問題